共同社報導：解放軍或於8月舉行登陸演習 奪取台灣東沙群島

【共同社北京5月12日電】據消息人士近日透露，中國人民解放軍正在計劃8月在靠近中國南部海南島的南海區域，舉行設想奪取台灣有效控制的東沙群島的大規模登陸演習。中國軍方對美軍在南海的軍事活動日益活躍感到焦躁，該演習有可能導致與美國、台灣之間的緊張加劇。

東沙群島位於從中國海軍設有基地的海南島經台灣南方的巴士海峽前往太平洋的路線上，對中國軍隊進入太平洋而言，在戰略上很重要。去年12月入列的中國首艘國產航母“山東艦”也部屬在海南島的基地，對中國軍隊而言，控制東沙的必要性增強了。

據悉，登陸演習將由負責南海防衛的南部戰區實施，動用登陸艦、氣墊船、直升飛機和陸戰隊，規模前所未有。

美軍電子戰機等為了收集中國軍隊的情報，在東沙附近空域頻繁飛行。有報道稱僅4月就飛來了13次。美國特朗普政府與有意讓台灣獨立的民主進步黨蔡英文政府加強了關係，在中國軍方看來這是“美台合作之舉”。

中國在南海的南沙群島和西沙群島推進軍事基地化。另一方面，在東沙則考慮到採取對中融和路線的國民黨馬英九前政府等，此前比較克制。不過據消息人士透露，最近在中國軍方內部，提出應該研究是施壓讓不太關心南海主權的蔡政府主動放棄東沙，還是由中國軍隊佔據東沙的意見增強了。（完）